<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://www.latinoware.org"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>www.latinoware.org</title>
 <link>http://www.latinoware.org</link>
 <description></description>
 <language>pt-br</language>
<item>
 <title>Inscrições prorrogadas</title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/157</link>
 <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições para a Latinoware 2011 foram prorrogadas até o dia 13 de outubro.&lt;/span&gt; Após essa data, só serão aceitas inscrições no dia do evento, também com o valor de R$ 100,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscreva-se&lt;/span&gt; &lt;span&gt;já&lt;/span&gt; em: &lt;a href=&quot;http://lapsi.latinoware.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;http://&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://lapsi.latinoware.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;lapsi.latinoware.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 19:17:43 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">157 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Versão 11.10 do Ubuntu será a utilizada nos laboratórios da Latinoware </title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/156</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;A organização da &lt;strong&gt;Latinoware 2011&lt;/strong&gt; avisa a todos os palestrantes e responsáveis pelos minicursos que a base da matriz dos computadores dos laboratórios do evento será na versão 11.10 do Ubuntu (que será lançado no fim deste mês), na arquitetura de 32 bits.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;Até a próxima quarta-feira (12), tudo aquilo que for solicitado &lt;strong&gt;(pelo e-mail &lt;a href=&quot;mailto:secretaria@latinoware.org&quot;&gt;secretaria@latinoware.org&lt;/a&gt;)&lt;/strong&gt; e que esteja disponível em repositórios oficiais (ou indicado pelos próprios palestrantes) será instalado, porém não haverá compilação ou personalização de softwares específicos. Após esta data o palestrante ficará responsável por realizar a instalação e configuração dos softwares necessários para realização do seu minicurso.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 14:05:23 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">156 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Gestão Pública com Software Público e Livre - Por onde eu começo?</title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/155</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;Neste ano a equipe do &lt;strong&gt;Portal Software Público Brasileiro (e Internacional)&lt;/strong&gt; preparou um verdadeiro roteiro para aqueles que trabalham com a administração pública. São palestras abrangentes e de formação, ao alcance de todos aqueles que trabalham com gestão pública e querem aumentar a transparência de seus processos e a interação com seus cidadãos. Aqueles que ouviram falar que é possível fazer tudo isso com software livres mas não sabem como começar!&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;No primeiro dia da Latinoware (19), no &lt;strong&gt;Espaço Paraguai&lt;/strong&gt;, a primeira palestra irá explicar o conceito de Software Público e mostrar como ele pode ser o agente de mudanças no processo de desenvolvimento ágil de softwares, criando um ecossistema que respeita e valoriza talentos e movimenta economias locais. Na sequência, será apresentado um Guia Prático para a adoção de softwares públicos, com enfoque especial na gestão municipal.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/pt-br/node/155&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;leia mais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 13:45:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">155 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware divulga programação preliminar de palestras e minicursos</title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/149</link>
 <description>&lt;p&gt;Já está no ar uma lista preliminar de palestras e minicursos que serão oferecidos durante a Latinoware 2011. Ao todo, mais de 80 palestrantes de países como Argentina, Bélgica, Chile, Colômbia, Alemanha, Dinamarca, Espanha, França, Itália, Letônia, México, Peru, Paraguai e Estados Unidos já confirmaram a presença no evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://lapsi.latinoware.org/index.php?r=Program.ViewProgram&amp;amp;p=aWRQcm9ncmFtPTEx&quot;&gt;Palestras&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;http://lapsi.latinoware.org/index.php?r=Program.ViewProgram&amp;amp;p=aWRQcm9ncmFtPTEy&quot;&gt;Minicursos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 16:03:58 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">149 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>A trilha KDE na Latinoware 2011</title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/152</link>
 <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/kde-15years.png&quot; width=&quot;386&quot; height=&quot;181&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;br /&gt;O sistema operacional Linux atualmente conta com muitas opções de interfaces gráficas, porém o KDE talvez seja a opção que tem a mais longa história entre tantas interfaces que fizeram parte dos 20 anos de vida do Linux e, antes dele, do Unix. Quem ainda lembra da interface CDE?&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Sandro Andrade&lt;/strong&gt;, responsável pela trilha do KDE na Latinoware lembra e também recorda de outras interfaces gráficas como a da arquitetura MSX, bastante popular nos anos 80 no Brasil e em outros países. História e visão de futuro fazem parte da história do KDE e da vida de Sandro.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;1. Sandro, tu és um cara que nasceu plugado. Do MSX ao KDE parece que a tecnologia da informação divergiu e convergiu muitas vezes, e continua neste movimento cíclico, no que diz respeito a ser algo acessível a todos. O MSX era um computador para &quot;o resto de nós&quot;, os não nerds. E o KDE?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/pt-br/node/152&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;leia mais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 15:59:22 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">152 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Canonical e os seus modelos de negócios com Software Livre</title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/146</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/mauricio-pretto-big.jpg&quot; width=&quot;133&quot; height=&quot;200&quot; style=&quot;float: left;&quot; /&gt;De acordo com Maurício Pretto, gerente de canais da Canonical, o software deve estar sempre disponível livremente para todos os usuários sendo eles pagantes ou não pagantes. Tendo por base esta filosofia a Canonical explora modelos de negócios que cobrem desde os computadores de mesa até nuvens computacionais. Nesta entrevista para a equipe da Latinoware, Maurício nos contou mais sobre as diversas formas através das quais a empresa lucra com software livre, iniciativas da empresa com Cloud Computing e os principais mercados da empresa no Brasil.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;1. Maurício, ao contrário de outras distribuições onde há uma certa separação entre o que é da comunidade e o que é da empresa (Redhat e Fedora, SuSE e OpenSuSE), a Canonical vende seus serviços utilizando o próprio Ubuntu, sem uma distribuição própria &quot;baseada no Ubuntu&quot;. Qual a razão disto?&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/pt-br/node/146&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;leia mais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 04 Oct 2011 14:40:02 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">146 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Economia de Energia com o Zabbix será um dos temas da Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/143</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/avladishev.jpg&quot; width=&quot;110&quot; height=&quot;140&quot; style=&quot;float: left;&quot; /&gt;As pessoas estão acostumadas a observar o software open source Zabbix sendo cada vez mais usado como padrão para exibições, estatísticas e alertas de centrais de operação de rede. O que poucas pessoas sabem é que o Zabbix pode ir além do monitoramento de computadores e redes. Com um pouco de criatividade você poderá até mesmo usar o Zabbix para monitorar todos os seus dispositivos elétricos e economizar energia ao mesmo tempo. Conheça mais sobre o software nesta entrevista concedida por Alexei Vladisevs &lt;em&gt;(foto à esquerda)&lt;/em&gt;, o criador do Zabbix, para nossa equipe.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;1. O Zabbix se torna cada vez mais o padrão open source para o monitoramento de quase tudo alimentado por eletricidade. Observamos o Zabbix sendo usado para monitorar e gerar alertas, estatísticas e gráficos para servidores e seus processos, switches de rede e suas portas e até mesmo conectores elétricos comuns. Qual foi sua motivação original para iniciar o desenvolvimento do Zabbix dez anos atrás?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/pt-br/node/143&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;leia mais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 13:23:31 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">143 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>IV Fórum KDE Brasil será realizado na Latinoware </title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/140</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/KDE_Brasil_0.png&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A  Latinoware 2011 irá sediar o IV Fórum KDE Brasil – Edição  Latino-Americana, contando com palestras e atividades que vão do  desenvolvimento ágil à programação para dispositivos móveis, além de  propostas para o envolvimento e contribuições da comunidade. Confira a  programação completa:&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Palestras&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;1 - 15 anos do KDE: O que construímos? Para onde iremos? - Aracele Torres&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/pt-br/node/140&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;leia mais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Fri, 30 Sep 2011 14:53:24 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">140 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware ecologicamente correta: dispositivo irá proporcionar redução significativa nos gastos com papel</title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/130</link>
 <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/montagem.png&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;273&quot; style=&quot;float: left;&quot; /&gt;Pensando na preservação do meio ambiente, a organização da Latinoware deste ano pretende reduzir significativamente o uso de papel com a utilização de um dispositivo de comunicação de dados. O aparelho, semelhante a um controle remoto, foi desenvolvido por meio de um consórcio de empresas incubadas no Parque Tecnológico Itaipu (PTI) e será distribuído por empréstimo a todos os participantes da conferência.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;Através de quatro botões, os participantes poderão avaliar o nível das palestras e participar de enquetes. A ideia original foi do empresário Jairo Pastorini. Sem contar com toda a tecnologia necessária para o funcionamento do produto, ele conseguiu apoio da Itaipu Binacional e de outras empresas para reestruturar o projeto e colocá-lo em prática. “Através de uma coincidência de interesses, começamos a desenvolver a tecnologia em conjunto e trabalhamos incansavelmente para estrear o produto na Latinoware”, disse.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/pt-br/node/130&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;leia mais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 13:12:25 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">130 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware terá quarta edição do IWEEE: as tecnologias livres a favor da saúde</title>
 <link>http://www.latinoware.org/pt-br/node/127</link>
 <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/pt.png&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;119&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;A primeira vez que o Medical, atualmente GNUHealth, foi apresentado no Brasil ocorreu na Latinoware 2009. Na ocasião, o software obteve destaque por ter sido eleito o projeto do mês na SourceForge. Alguns meses depois, o primeiro IWEEE foi organizado nas Ilhas Canárias, onde o GNUHealth e outras soluções tecnológicas livres foram apresentadas. Na Latinoware 2010 tivemos pela segunda o IWEEE na Latinoware e, mesmo arriscando ao falar de um tema específico, além de para um público pequeno, obtivemos um grande destaque que, entre outras coisas, levaram a terceira edição da IWEEE na Med@Tel, o principal evento mundial de Telemedicina. Para esclarecermos um pouco sobre o tema, conversamos com Luis Falcón, presidente da GNU Solidário.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Luis, por favor, poderia nos esclarecer por que todos (e não somente os profissionais da área da saúde) deveriam apresentar interesse nas tecnologias livres para a saúde?&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/pt-br/node/127&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;leia mais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 11:48:57 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">127 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
</channel>
</rss>
