<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://www.latinoware.org"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>www.latinoware.org</title>
 <link>http://www.latinoware.org</link>
 <description></description>
 <language>en</language>
<item>
 <title>Maratona de palestras e workshops agitaram segundo dia da Latinoware 2011</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/217</link>
 <description>&lt;p&gt;A Conferência Latino Americana de Software Livre – Latinoware 2011, realizada no Parque Tecnológico Itaipu (PTI), seguiu agitada no segundo dia do evento. Palestras, exposições, mesas redondas e workshops impuseram o ritmo das atividades e lotaram os espaços de eventos. O encerramento da conferência deste ano, que bateu recorde de inscritos, acontece nesta sexta-feira (21), às 17 horas, com uma palestra de Jon &#039;Maddog&#039; Hall, diretor executivo da Linux International e uma das figuras mais famosas do software livre.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;A programação do segundo dia, repleta de atrações, contou com o Workshop Internacional sobre e-Health em Economias Emergentes - IWEEE 2011, organizado pela associação GNU Solidário. Na pauta das discussões, os avanços tecnológicos para melhorar a saúde e a educação nos países emergentes como ferramentas que podem ser oferecidas aos médicos e instituições de cada país. &lt;br /&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;Em uma das apresentações, o diretor de inovação tecnológica da Presidência do Paraguai, Nicolás Caballero, apresentou os benefícios do uso do software livre na medicina de seu país. “Com as tecnologias livres, podemos contribuir na formação de pessoas livres, independentes, críticas e autônomas. O software livre é uma solução madura e de êxito em vários países”, destacou.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;img src=&quot;/sites/default/files/Realese_0.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/217&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 20:31:58 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">217 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>4Linux Caça Ideias na Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/216</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;A 4Linux está em busca de novos talentos na Latinoware 2011. Nesta sexta-feira (21), às 10h, a empresa realiza em seu estande o Caça Ideias Android e Arduino. Entre os inscritos na promoção, três foram selecionados para apresentar em 10 minutos os seus projetos no evento. O autor da melhor ideia será premiado com um Tablet Galaxy 10&#039; Android 3.0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 20:23:19 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">216 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Caça-níqueis se transformam em inclusão social</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/215</link>
 <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Alquimia.jpg&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A preocupação socioambiental parece mesmo estar ganhando cada vez mais força na Latinoware e um bom exemplo disto são as ações do Centro Marista de Inclusão Digital (CMID). O Projeto Alquimia – desenvolvido em parceria com o Ministério Público Estadual (RS) – transforma a sucata dos caça-níqueis em inclusão social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o funcionamento destes equipamentos é proibido no Brasil, eles são apreendidos pelo Ministério Público e alguns deles posteriormente doados ao projeto, que tem a missão de reaproveitar estas peças e transformar em outros computadores, artesanato ou até mesmo em um motor para cadeira de rodas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Alquimia-op-2.jpg&quot; width=&quot;305&quot; height=&quot;459&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho é realizado em bairros carentes de Porto Alegre (RS) e Santa Maria (RS), e também tem um cunho educacional. Os instrutores - professores do próprio centro – enxergam na sucata a matéria-prima ideal para a produção de outros materiais e oferecem aos adolescentes aulas de robótica livre, eletrônica, física e outras disciplinas técnicas.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 19:20:34 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">215 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Paraguai apresenta as suas ferramentas livres da área da medicina</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/214</link>
 <description>&lt;p&gt;Como parte da programação da Latinoware 2011, nesta quinta-feira (20), iniciou o Workshop Internacional sobre e-Health em Economias Emergentes - IWEEE 2011. O evento, organizado pela associação GNU SOLIDÁRIO, está discutindo como os avanços tecnológicos podem auxiliar para melhorar a saúde e a educação nos países emergentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma das apresentações, o diretor de inovação tecnológica da Presidência do Paraguai, Nicolás Caballero, apresentou os benefícios do uso do software livre na medicina de seu país. “Com as tecnologias livres, podemos contribuir na formação de pessoas livres, independentes, críticas e autônomas. O software livre é uma solução madura e de êxito em vários países”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Nicol%C3%A1-Vacy.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;432&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Caballero fez um breve histórico do uso das tecnologias livres no Paraguai, que iniciou em 2008 em órgãos públicos como a Empresa de Servicios Sanitarios Del Paraguai (ESSAP), a Comision Nacional de Telecomunicaciones Asuncion Paraguay (CONATEL) e a própria presidência do país.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 18:52:29 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">214 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Semana Nacional de Ciência e Tecnologia faz parte da programação da Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/213</link>
 <description>&lt;p&gt;O  Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae), em parceria com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), está promovendo em todo o país a Semana Nacional de Ciência e Tecnologia – SNCT. Em Foz do Iguaçu o evento está acontecendo paralelo a Latinoware, entre os dias 19 e 21 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante os três dias, os participantes poderão participar de um Showroom Tecnológico, que conta com a exposição de serviços oferecidos por empresas parceiras do Sebrae,  palestras e apresentações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osvaldo César Brotto, gerente regional oeste do Sebrae/PR, conta que a equipe está satisfeita com a participação e as visitas ao estande. Segundo ele, empresários estão buscando informações ligadas à tecnologia, meio ambiente e inovação, e analisando de que forma o Sebrae pode contribuir para a melhoria de seu negócio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/SEBRAE-Stefani-7.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós disponibilizamos recursos financeiros para micro e pequenas empresas que estão buscando por alguma forma de inovação. Com esse subsídio o empresário implanta qualidade, inovação, melhora o processo produtivo, desenvolve o produto, melhora a embalagem, ou seja, faz com que a empresa cresça”, completa. A expectativa é que os empresários conheçam o serviço e passem a utilizar mais este recurso que o Sebrae disponibiliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/213&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 18:34:25 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">213 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Expresso em dose dupla</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/212</link>
 <description>&lt;p&gt;Quem esteve nesta manhã no Latinoware 2011 teve a  oportunidade de assistir a uma “mini-maratona” sobre a principal  ferramenta de comunicação eletrônica do Serpro, o Expresso. Duas  palestras, uma sobre o Expresso em Nuvem e outra sobre o monitoramento  dos serviços da suíte usando o Projeto Farol foram apresentadas, a  segunda logo em sequência à primeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação do Expresso em Nuvem foi feita por  Frederico Câmara, da sede do Serpro em Brasília. Frederico começou  mostrando à plateia um panorama do que é hoje o Expresso, englobando as  funcionalidades de correio eletrônico, comunicação em tempo real e  agenda eletrônica, com possibilidade de definição de tarefas comuns a  diversos usuários. Além disso, o conceito de nuvem eletrônica para o  Serpro foi exposto, onde a localização física dos recursos não é  importante, sua utilização é elástica e são também tratados de forma  elástica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transição para o uso da nova ferramenta ocorre  desde o ano passado, quando os componentes começaram a ser virtualizados  em servidores. E com significativos ganhos: para Frederico, “a  agilidade da virtualização trouxe mais ganhos que a perda de  performance”, que normalmente ocorre quando se coloca um serviço em  nuvem. Mais melhorias estão por vir no futuro, como a simplificação do  gerenciamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/212&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 17:56:25 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">212 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>E-take: a Latinoware ecologicamente correta</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/211</link>
 <description>&lt;p&gt;Apenas até a manhã desta quinta-feira (20), o gasto de mais de 106 mil folhas de papel A4 já havia sido evitado na Latinoware 2011 com o uso dos dispositivos de comunicação de dados, uma das novidades desta edição que está fazendo sucesso entre os participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/latinoware%20facebook-11.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aparelho – que foi distribuído por empréstimo – permite que os participantes troquem informações entre si e ainda recebam materiais de divulgação das empresas presentes nos estandes da conferência. A inovação foi desenvolvida por um consórcio de empresas incubadas do PTI (Apollo TI/Logic TI, Neoautus, Simplex, Palmares e Educare) e teve como objetivo a ampliar a interatividade dos participantes, além é claro, da contribuição com a preservação do meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consórcio de empresas também foi responsável pelo desenvolvimento dos tótens, distribuídos pelo local do evento. Nessas telas, é exibida a programação e todos os tweets escritos com a hashtag #latinoware, uma diversão a parte no evento.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 17:39:45 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">211 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Parque Tecnológico Itaipu é exemplo no uso de software livre no ambiente corporativo</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/210</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Realizador da Conferência Latino Americano de Software Livre – Latinoware, o Parque Tecnológico Itaipu (PTI) segue à risca o conceito de promover ambientes livres. Está escrito, até mesmo, nas diretrizes da instituição, com o objetivo amplo que engloba o uso de software livre, padrões abertos e metodologias abertas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;“O PTI desenvolve várias ações, desde ser um divulgador do software livre, utilizar e promover os padrões abertos de documento. Na nossa estrutura, nós utilizamos maciçamente as ferramentas de software como a parte de e-mail, ambientes de servidores e estações de trabalho com cerca de 90% com Linux e com LibreOffice”, destacou o gerente de Tecnologia da Informação da Fundação PTI, Silvio Henrique Mendes.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Estande%20PTI-01.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/210&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 17:15:19 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">210 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Metodologias ágeis: a semente não entendida</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/209</link>
 <description>&lt;p&gt;O programador paulista Fábio Akita considera que nem  sempre o propósito verdadeiro das metodologias ágeis é completamente  compreendido por quem tenta colocá-las em prática. Este foi o mote da  palestra que apresentou no segundo dia da Latinoware 2011, que ocorre no  Parque Tecnológico de Itaipu, em Foz do Iguaçu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fábio, especialista nas linguagens JavaScript, C e  Ruby, considera que muita coisa que vem sendo dita e falada até agora  destas metodologias, destinadas a acelerar a produção de software e  aumentar o nível total de qualidade, nem sempre são utilizadas como  deveriam, e propõe uma mudança de paradigma: “A ideia não é dogmatizar a  coisa, ‘use o Scrum e vai dar certo’, brinca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ainda considera que é preciso fazer uma análise  caso a caso das necessidades de uma empresa, sem esquecer também do  aspecto humano da indústria do software: “Muitos dos programadores  simplesmente não sabem isso hoje em dia – programar”, conta. Ele credita  isso à visão da produção de software como uma fábrica tradicional, e  dos profissionais de TI como sendo operários: “Os profissionais são  reduzidos a desenvolvedores de formulários”, conclui.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 17:09:03 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">209 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Tux para todos os gostos</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/208</link>
 <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/ANDEVA-VACY.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;365&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ñandeva – o programa de desenvolvimento do artesanato trinacional instalado no PTI – aproveitou a Latinoware para produzir alguns souvenirs inspirados em nosso já conhecido mascote do Linux: o pinguim Tux. Além disso, o programa também está divulgando o trabalho desenvolvido na região trinacional (Brasil, Argentina e Paraguai) e outros produtos de seus artesãos.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 16:58:32 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">208 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
</channel>
</rss>
