<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://www.latinoware.org"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>www.latinoware.org</title>
 <link>http://www.latinoware.org</link>
 <description></description>
 <language>en</language>
<item>
 <title>Revista sobre Drupal é lançada na Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/195</link>
 <description>&lt;p&gt;Com informações relacionadas ao Drupal Camp – um dos eventos paralelos da Latinoware 2011 - a Revista Libre Magazine está sendo lançada na Latinoware 2011, com a distribuição de mais de cinco mil exemplares aos participantes do evento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produzido pelas empresas PyxISS e Brod Tecnologia, e com o apoio da Associação Libre de Tecnologias Abertas (ALTA), o periódico conta com resumos dos palestrantes e suas apresentações, além de entrevistas, artigos e informações da comunidade Drupal. “O objetivo da revista é divulgar o Drupal e a nossa comunidade para toda a AméricaLatina”, destacou Nick Vidal, um dos organizadores da publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Revista%20Libre%20Magazine_0.jpg&quot; alt=&quot;FernandoParedes García, Nancy Dina Contreras e Nick Vidal exibem a “LibreMagazine”: Latinoware foi escolhida para o lançamento da revista&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;392&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;em&gt;Fernando Paredes García, Nancy Dina Contreras e Nick Vidal exibem a “Libre Magazine”: Latinoware foi escolhida para o lançamento da revista&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 17:02:56 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">195 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Software Público Brasileiro é modelo para outros países</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/194</link>
 <description>&lt;p&gt;Os conceitos legais do Software Público Brasileiro – criado em meados de 2004 por meio de um projeto interno do Ministério do Planejamento - foram apresentados durante esta quarta-feira (19), primeiro dia da Latinoware 2011. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua palestra, Seyr Lemos de Souza esclareceu alguns aspectos do produto, que é caracterizado por adotar um modelo de licença livre para o código-fonte, além da proteção da identidade original entre nome, código-fonte, documentação e outros artefatos relacionados por meio do modelo de Licença Pública da Marca (LPM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Seyr%20Lemos%20de%20Souza-4.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução de recursos públicos dos órgãos e empresas na adoção ou aquisição deste tipo de software foi citada como uma das principais vantagens do uso desta tecnologia. Além disso, Souza também destacou a internacionalização do nosso software, que recentemente foi considerado como o modelo ideal para ser utilizado em outros países durante uma reunião do Centro Latinoamericano de Administração para o Desenvolvimento (CLAD). “Apresentamos o conceito do nosso software e ele alcançou consenso entre 18 países. Estamos derrubando as diferenças e fazendo sucesso lá fora”, destacou.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 15:30:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">194 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware 2011 inicia com palestras de grandes nomes do software livre</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/193</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;Um dos maiores eventos de software livre da América Latina teve os trabalhos abertos na manhã desta quarta-feira, 19, às 10 horas, no Parque Tecnológico Itaipu (PTI). O primeiro palestrante da edição 2011 da Conferência Latino Americano de Software Livre – Latinoware, foi o criador da linguagem PHP, Rasmus Lerdorf.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;Rasmus Lerdorf abriu a Latinoware 2011 falando sobre sua criação, a linguagem de programação PHP, hoje a mais popular em aplicações web. Dentre as razões do sucesso do PHP estão sua facilidade de aprendizagem, já ter nascido para a criação de aplicações web e integrar-se, por meio de muitas bibliotecas e interfaces, à praticamente todo o tipo de base de dados e sistemas operacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Rasmus%20Lerdorf-4_0.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/193&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 15:00:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">193 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Ecológica e interativa, Latinoware 2011 começa hoje</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/192</link>
 <description>&lt;p&gt;A 8ª Conferência Latino-Americana de Software Livre (Latinoware), maior encontro de software livre da América Latina, será aberta nesta quarta-feira (19) com inovações no sistema de comunicação com o público que comparecer ao evento, no Parque Tecnológico Itaipu (PTI), em Foz do Iguaçu. Uma série de iniciativas tornará a oitava edição da Latinoware a mais digital e interativa de todas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São esperados mais de 3,5 mil participantes, entre estudantes, profissionais e especialistas de diversas áreas da informática. O encontro vai até sexta-feira (21). Nos três dias de evento, os participantes poderão acompanhar a programação on-line e todas as atualizações sobre o tema nas redes sociais por meio de displays instalados em diferentes pontos do PTI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo o que for postado sobre a Latinoware na rede social twitter, acompanhado pela palavra-chave #latinoware, será captado e exibido nas telas. Os displays, com tecnologia wireless (sem fio) serão colocados à frente das salas de palestras e cursos.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;A interatividade também será facilitada pelo uso de tokens – dispositivos equipados com um chip interno, semelhante aos chaveiros eletrônicos de carros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aparelho será distribuído a cada participante e com ele será possível&amp;nbsp;requisitar informações de empresas presentes na feira, por exemplo. Os pedidos serão captados por antenas e direcionados para o e-mail cadastrado no ato da inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/192&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 12:30:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">192 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware irá abrir espaço para a discutir as tecnologias livres do Paraguai</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/191</link>
 <description>&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (20),durante a Latinoware 2011, será realizado o 1º Encontro UniónSoftware Libre – Paraguai (USL-PY). O evento será realizadopróximo da Sala de Imprensa e reunirá representantes paraguaios dascomunidades de software livre, universidades, empresas e governantes.“O objetivo principal deste espaço é reunir todos estesparticipantes para promover e fomentar a comunidade paraguaiaenvolvida com a tecnologias livres”, destacou Alberto J. Azevedo,organizador do evento.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 02:00:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">191 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Sebrae promove Semana Nacional de Ciência e Tecnologia na Latinoware 2011</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/190</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;O Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae), em parceria com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), promove em todo o país a Semana Nacional de Ciência e Tecnologia – SNCT. Como parte da programação, será realizado um Showroom Tecnológico durante a Conferência Latino-Americana de Software Livre - Latinoware 2011, entre os dias 19 e 21, no Parque Tecnológico Itaipu (PTI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;O Showroom Tecnológico contará com a exposição de serviços oferecidos por empresas do setor tecnológico, e uma extensa programação com palestras e apresentações. A abertura oficial do evento, programada para as 10h30 desta quarta-feira, 19, terá as boas-vindas do gerente da Regional Oeste do Sebrae/PR, Orestes Hotz, que falará sobre a temática do evento e seus objetivos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;Logo em seguida, das 11 às 12h, Antonio Fernando Terna Machado, gerente do PTI Empreendedorismo, fará uma apresentação com o tema “Cases da Incubadora PTI”. A Incubadora Empresarial Santos Dumont, localizada no Parque Tecnológico, conta hoje com 26 empresas participantes, sendo duas empresas juniores, 10 pré-incubadas, 10 incubadas e quatro no condomínio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/190&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 00:50:37 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">190 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware 2011 inicia nesta quarta-feira com recorde de participantes</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/189</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Mais de  3,5 mil participantes, entre estudantes, profissionais e especialistas  de diversas áreas da informática são esperados para a VIII Conferência  Latino-Americana de Software Livre – Latinoware 2011. O evento começa  nesta quarta-feira, 19, no Parque Tecnológico Itaipu (PTI).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;A abertura  oficial está marcada para as 14h30, no Auditório Cesar Lattes, e deve  contar com a presença de diversas autoridades e entusiastas do Software  Livre na América Latina. Até sexta-feira, 21, o público poderá  participar de uma intensa programação de palestras, oficinas,  mesas-redondas e minicursos sobre temas ligados à tecnologia da  informação e da comunicação, sustentadas em sistemas de software livres  desenvolvidos no continente.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Ainda no  primeiro dia, a programação do evento reserva espaço para três  importantes palestras. Antes mesmo da abertura oficial, às 10h, Rasmus  Lerdorf, criador do PHP – linguagem de programação que hoje impulsiona o  Facebook e todos os principais sistemas de gerenciamento de conteúdo  open source – faz a primeira apresentação da conferência. Às 18h, é a  vez de Dries Buytaert, o criador do Drupal – um dos principais sistemas  de gestão de conteúdo desenvolvidos em código aberto.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/189&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 18:54:21 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">189 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Os robôs vão “invadir” a Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/188</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;As atividades de robótica livre vem ganhando cada vez mais espaço na Latinoware e, neste ano, além do espaço destinado exclusivamente para a área, os participantes poderão acompanhar várias palestras sobre o assunto. Entre elas, está a de Juan González-Gómez sobre a impressão tridimensional de robôs (&lt;a href=&quot;pt-br/node/162&quot;&gt;http://www.latinoware.org/pt-br/node/162&lt;/a&gt;). Confira as atrações:&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Quinta-feira (20)&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;17h – Robôs livres e imprimíveis –&lt;strong&gt; Juan González-Gomez&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Sexta-feira (21)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;14h - Projeto Robótica Pedagógica Livre: seus “usos” como material didático-pedagógico no processo de formação do professor - &lt;strong&gt;Patrícia Nicolau Magris&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;15h - Projeto ICARO, Robótica Educativa com Software Livre - &lt;strong&gt;Valentin Basel&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;16h - Simulando Circuitos Eletrônicos com Ktechlab -&lt;strong&gt; Andressa Martins&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 11:54:07 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">188 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Debian Linux community distribution to be present at Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/180</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;As usual, the Debian community personnel will be present at Latinoware. This year, besides its booth and speeches on the main grid, there will also be the Debian Space, with a deeper and more differentiated program. In order to speak a little about Debian, we interviewed Felipe Augusto van de Wiel (or &quot;faw&quot;). At the end of the interview, check out the schedule for the Debian Space at Latinoware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/faw-2007-dc7_big.jpg&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; style=&quot;float: left;&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Felipe: Debian is certainly the most outstanding distribution these days, either in its democratic and communal organization, or because it serves as a basis for other very popular distributions, like Ubuntu. What is the secret to Debian’s longevity?&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/180&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 11:07:31 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">180 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Muitos eventos dentro da Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/187</link>
 <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Além da programação principal, muitos outros eventos acontecem     dentro da Latinoware. Lembre-se de programar a sua participação em     nossa conferência considerando as inúmeras atividades que acontecem     também nos Espaços Debian, Latinoamericano, Mozilla, openSUSE,     Portal Software Público Brasileiro e Internacional, Ubuntu,     Minicursos, Espaço Robótica Livre e The International Workshop for     e-Health in Emerging Economies. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Toda a programação pode ser acessada     diretamente por meio do link     &lt;a href=&quot;http://lapsi.latinoware.org/index.php?r=Program.ViewProgram&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;lapsi.latinoware.org/index.php?r=Program.ViewProgram&lt;/a&gt;, onde     você pode selecionar cada um dos eventos paralelos, de acordo com o     exemplo abaixo:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/paralelos.png&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;412&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 22:25:36 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">187 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
</channel>
</rss>
