<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://www.latinoware.org"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>www.latinoware.org</title>
 <link>http://www.latinoware.org</link>
 <description></description>
 <language>en</language>
<item>
 <title>Tuiteiros da Latinoware abraçam a Campanha Vote Cataratas </title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/203</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/latinoware009.JPG&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;318&quot; /&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: normal;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: normal;&quot;&gt;Painéis colocados em frente às salas da Conferência mostram mensagens postadas no Twitter: tecnologia a favor da eleição das Cataratas.&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;Com mais de 4 mil estudantes e especialistas em todas as áreas de informática, a 8ª edição da Latinoware – Conferência Latino-Americana de Software Livre começou nesta quarta-feira (19), no Parque Tecnológico Itaipu (PTI), em Foz do Iguaçu, batendo recorde de participantes e trazendo uma série de iniciativas ambientais, tecnológicas e até mesmo do turismo. Durante a cerimônia de abertura, os tuiteiros e internautas que lotavam a plateia foram convidados a votar por SMS no atrativo, que concorre a uma das Novas Sete Maravilhas da Natureza. &lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/203&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 00:26:34 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">203 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Conceito de TI verde é apresentado na Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/202</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Pequenas atitudes como diminuir o brilho do monitor, remover a animação da proteção de tela ou imprimir as folhas nos dois lados já podem significar economia e uma contribuição importante para a preservação de nosso meio ambiente. Na Latinoware, estas foram algumas das recomendações de André Ruschel, em sua palestra sobre TI verde, uma área da tecnologia relacionada à responsabilidade ambiental.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;De acordo com Ruschel, uma empresa de 200 colaboradores, economizaria o equivalente a R$11.930 apenas com o desligamento dos monitores dos funcionários durante os horários de almoço. Ele também comparou os gastos de alguns eletrônicos, citando os campeões de consumo como o desktop e a impressora à laser, que gastam 100 watts em média.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Andr%C3%A9%20Ruschel-3.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/202&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 21:09:05 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">202 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>OpenStreetMap recruta colaboradores durante palestra na Latinoware 2011</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/201</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Os participantes da Latinoware 2011 tiveram a oportunidade de conhecer detalhes do projeto OpenStreetMap (OSM) durante palestra com os colaboradores Djavan Fagundes e Wille Marcel. OSM é um projeto que visa desenvolver e disponibilizar mapas sob licenças livres, permitindo que qualquer pessoa colabore criando e melhorando os mapas de onde vive para ser disponibilizada na rede.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Por se tratar de um projeto livre, ele depende da colaboração de usuários para cadastrar desde os nomes das ruas, prédios, praças, igrejas, pontos turísticos, bares, restaurantes, até ciclovias e cachoeiras. Neste sentido, os palestrantes convidaram os participantes da Latinoware a serem colaboradores ativos do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;“Você pode começar cadastrando o nome das ruas do seu bairro e ir, ao poucos, incluindo informações adicionais. Para auxiliar nesse processo, você pode utilizar um GPS ou, até mesmo, um bloco de anotações”, explicou Wille Marcel.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Felipe%20Santos%202.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;320&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/201&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 20:05:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">201 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Demoiselle: o ideal é se tornar um padrão</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/200</link>
 <description>&lt;p&gt;“Demoiselle como padrão e contribuições à comunidade e não como uma implementação particular”, afirmou Flávio Lisboa, sobre o futuro do Demoiselle. O analista do Serpro apresentou hoje, 19, na Latinoware 2011, o framework Java da empresa. Baseado na ferramenta Pinhão da Celepar (Companhia de Informática do Paraná), o projeto Demoiselle é implementado pelo Serpro desde 2008 e pretende se tornar um padrão de referência para a Java Community Process (JCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Demoiselle é um projeto inovador, não pela sua natureza em si, mas por representar o primeiro projeto em que a empresa adotou a comunidade como modelo de governança. Inclusive, o código-fonte está disponível em diversos espaços e todo o ambiente de desenvolvimento do framework está hospedado no Sourceforge. Agora, “o desafio é sair da implementação e chegar na especificação”, analisa Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comunidade Demoiselle é mantida pelo Serpro e conta com a colaboração de empresas e usuários da linguagem Java. O framework já possui pacotes de instalação para Debian, Ubuntu e Windows. “Nesse momento, estamos trabalhando em um projeto de instalador unificado”, comenta o analista. Os resultados dessa atitude de disponibilizar à socieade uma ferramenta, desenvolvida pelo governo, já podem ser percebidos em alguns projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/200&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:54:41 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">200 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>LibreOffice: um grito de independência</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/199</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot;&gt;Uma palestra sobre as origens e a atual situação do LibreOffice foi uma das principais atrações da manhã do primeiro dia do Latinoware 2011. O evento, que ocorre no Parque Tecnológico de Itaipu, localizado dentro da Itaipu Binacional na cidade de Foz do Iguaçu, Paraná, acontece entre os dias 19 e 21 de outubro, e contou com a presença dos membros da comunidade da principal solução livre de aplicativos de escritório do mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot;&gt;Na ocasião, a membro brasileira da comunidade, Eliane Domingos, contou um pouco da história da suíte: o seu início como OpenOffice.org, a disputa judicial que levou à adoção do nome BrOffice no Brasil, a insatisfação com as empresas que criaram o projeto, e finalmente, o “fork”, ou separação de caminhos entre o OpenOffice.org e os seus contribuidores, o que levou àquilo que Eliane definiu como um grito de independência: a criação do LibreOffice e da The Document Foundation, que deu uma face jurídica aos membros do antigo projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot;&gt;Apesar de traumático, Eliane classificou como positivo o “fork” de independência a partir do surgimento da The Document Foundation. Antes, “as opiniões da comunidade nem sempre eram levadas em consideração”, lembra. “Realizar alterações no código demandavam muita burocracia para que fossem autorizadas”. Hoje, diversos governos – entre eles o brasileiro – usam o padrão estabelecido pelo LibreOffice.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:52:41 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">199 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Produção de vídeos com Software Livre </title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/198</link>
 <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Drica%20Veloso-4.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde desta quarta-feira (19), o Espaço Chile da Latinoware 2011 ficou completamente lotado pelos amantes das produções audiovisuais. Todos queriam participar da palestra sobre edição de vídeo em Software Livre, ministrada por Drica Veloso, especialista em Design de Interação e co-fundadora da rede Metareciclagem e do Estúdio Livre.&amp;nbsp; Durante a apresentação, foram mostrados os principais softwares e ferramentas livres utilizadas atualmente - como Kino, Cinelerra, Kdenlive e OpenShot - além de explicar as suas interfaces de trabalho.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:18:19 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">198 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>O software livre reduzindo custos na gestão pública</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/197</link>
 <description>&lt;p&gt;Juramento (MG), uma cidade de apenas 4 mil habitantes com vocação para a agricultura é um exemplo de sucesso no uso de software livre para gestão de municípios. Há dois anos, o município utiliza o software e-Cidade, um sistema que conta com mais de 40 módulos de gestão, em áreas como saúde, educação e recursos humanos. A experiência foi compartilhada por Luciano Neres Rodrigues, durante o primeiro dia da Latinoware 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Luciano%20Neres%20Rodrigues-4.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a implantação, mensalmente a Prefeitura economiza aproximadamente R$ 6 mil, que antes eram destinados para alocação do software utilizado. E a vantagem do sistema não é apenas a economia obtida. “Se não fosse pago, com certeza também usaríamos o e-Cidades. Com ele, conseguimos integrar todas as nossas secretarias municipais, além de proporcionar mais agilidade e transparência em nossos processos”, destacou Rodrigues. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso de sucesso da cidade mineira já foi exemplo para outras prefeituras do Brasil, como o município de Uiramutã (RR), que tem 98% de sua população formada por índios. “Estamos de portas abertas para auxiliar outras prefeituras interessadas em implantar o sistema”, completou.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:02:13 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">197 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Tecnologia na Educação: E se não tem internet?</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/196</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;A pergunta foi provocada pelo palestrante Duda Nogueira, na tarde desta quarta-feira, 19, durante o primeiro dia da Conferência Latino Americano de Software Livre – Latinoware 2011. O profissional de relações públicas e atuante na área de programas educacionais, defende a criação de softwares ou projetos na educação que levem em consideração a limitação do acesso à internet nas escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;De acordo com Nogueira, os projetos educacionais e de inclusão digital não estão levando em conta a disponibilidade da informação. “Não adianta nada a gente ter acesso, computadores dentro da escola, mesmo se for um para cada aluno, se a gente não pensar na questão da informação. Existe um plano para a biblioteca digital? O aluno vai poder ter acesso a esses conteúdos? Todos os projetos educacionais que eu tive acesso não levam em consideração a limitação da internet. Temos que pensar em uma biblioteca digital dentro da escola, que não dependa da internet, o que nós chamamos de conteúdo offline.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Duda%20Nogueira.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/196&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 17:41:16 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">196 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Revista sobre Drupal é lançada na Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/195</link>
 <description>&lt;p&gt;Com informações relacionadas ao Drupal Camp – um dos eventos paralelos da Latinoware 2011 - a Revista Libre Magazine está sendo lançada na Latinoware 2011, com a distribuição de mais de cinco mil exemplares aos participantes do evento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produzido pelas empresas PyxISS e Brod Tecnologia, e com o apoio da Associação Libre de Tecnologias Abertas (ALTA), o periódico conta com resumos dos palestrantes e suas apresentações, além de entrevistas, artigos e informações da comunidade Drupal. “O objetivo da revista é divulgar o Drupal e a nossa comunidade para toda a AméricaLatina”, destacou Nick Vidal, um dos organizadores da publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Revista%20Libre%20Magazine_0.jpg&quot; alt=&quot;FernandoParedes García, Nancy Dina Contreras e Nick Vidal exibem a “LibreMagazine”: Latinoware foi escolhida para o lançamento da revista&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;392&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;em&gt;Fernando Paredes García, Nancy Dina Contreras e Nick Vidal exibem a “Libre Magazine”: Latinoware foi escolhida para o lançamento da revista&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 17:02:56 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">195 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Software Público Brasileiro é modelo para outros países</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/194</link>
 <description>&lt;p&gt;Os conceitos legais do Software Público Brasileiro – criado em meados de 2004 por meio de um projeto interno do Ministério do Planejamento - foram apresentados durante esta quarta-feira (19), primeiro dia da Latinoware 2011. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua palestra, Seyr Lemos de Souza esclareceu alguns aspectos do produto, que é caracterizado por adotar um modelo de licença livre para o código-fonte, além da proteção da identidade original entre nome, código-fonte, documentação e outros artefatos relacionados por meio do modelo de Licença Pública da Marca (LPM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Seyr%20Lemos%20de%20Souza-4.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução de recursos públicos dos órgãos e empresas na adoção ou aquisição deste tipo de software foi citada como uma das principais vantagens do uso desta tecnologia. Além disso, Souza também destacou a internacionalização do nosso software, que recentemente foi considerado como o modelo ideal para ser utilizado em outros países durante uma reunião do Centro Latinoamericano de Administração para o Desenvolvimento (CLAD). “Apresentamos o conceito do nosso software e ele alcançou consenso entre 18 países. Estamos derrubando as diferenças e fazendo sucesso lá fora”, destacou.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 15:30:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">194 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
</channel>
</rss>
