<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://www.latinoware.org"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>www.latinoware.org</title>
 <link>http://www.latinoware.org</link>
 <description></description>
 <language>en</language>
<item>
 <title>Região será polo do software livre </title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/206</link>
 <description>&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Abertura-5.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-size: xx-small;&quot;&gt;Marli Portella na abertura da 8ª Latinoware: núcleo inédito no mundo será formado na região&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos próximos seis meses, profissionais de informática da região da tríplice fronteira serão treinados para se tornarem desenvolvedores de softwares livres. O anúncio foi feito pela superintendente de Informática (SI.GG), Marli Portela, na cerimônia de abertura da 8ª Latinoware, na tarde de quarta-feira (19).&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;O Núcleo de Desenvolvimento de Software Livre, que será formado a partir deste treinamento, é um órgão inédito em todo o mundo. &quot;Normalmente os desenvolvedores de software livre trabalham de forma descentralizada ou são pagos por empresas&quot;, afirmou o alemão David Emmerich Jourdain, fundador da The Document Fundation e um dos colaboradores do núcleo. &quot;Não conheço um núcleo voltado para esta função&quot;.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;Com sede no Parque Tecnológico Itaipu (PTI), o órgão será coordenado por profissionais do PTI, da Itaipu e da Associação Libre de Tecnologia Abertas (Alta).&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 14:08:53 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">206 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Nota Oficial: Cinzas de vulcão e greve da Infraero atrasam a vinda de palestrantes à Latinoware 2011</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/205</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;A vinda de alguns palestrantes à Latinoware 2011 ficou comprometida com o início da greve dos funcionários da Infraero e as cinzas do vulcão Puyehue, do Chile, que atingiu, principalmente, a região Sul do Brasil, fechando aeroportos e cancelando voos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;Os funcionários da Infraero iniciaram greve de 48 horas à 0h desta quinta-feira (20) em três aeroportos do país, em protesto contra o Governo Federal que pretende privatizar os terminais brasileiros. A paralisação teve início nos aeroportos de Guarulhos, Campinas e Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;Já as cinzas do vulcão Puyehue pegaram carona numa corrente de ar e cobriram os céus de diversas cidades do Rio Grande do Sul e Santa Catarina. Os aeroportos mais comprometidos foram os de Florianópolis e Porto Alegre.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; font-weight: normal;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/205&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 13:45:13 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">205 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Faltam poucos dias para o 1º Encontro Mundial de Blogueiros </title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/204</link>
 <description>&lt;p&gt;Nos dias 27, 28 e 29 de outubro, Foz do Iguaçu abrigará blogueiros e interessados em mídias alternativas de todo o mundo, no 1º Encontro Mundial de Blogueiros. O evento vai discutir “O papel da blogosfera na construção da democracia”, em torno das novas mídias, e a mudança que ocorreu com a internet absorvendo grande parte da audiência de mídias tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuindo para a democratização da comunicação, sites, blogs e redes sociais estão fazendo com que as opiniões se posicionem de formas diferentes das que estávamos acostumados. Nomes considerados referência em todo o mundo falarão sobre o assunto, como Ignácio Ramonet, criador do Le Monde Diplomatique e autor do livro “A explosão do jornalismo”; Kristinn Hrafnsson, porta-voz do WikiLeaks; Luis Nassif, jornalista e blogueiro; Jesse Chacón, ex-ministro das Comunicações da Venezuela, Pascual Serrano, fundador de um dos maiores sites de esquerda da Europa, o Rebelión, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é promovido pelo Instituto Barão Itararé e AlterCOM, com o patrocínio da Itaipu Binacional e da Sanepar, e apoio da UNILA; da Fundação Banco do Brasil; Loumar Turismo; Cataratas do Iguaçu S/A; portal ClickFoz; e TAM. As inscrições estão abertas e podem ser feitas pela internet, com taxa no valor de 100 reais. Para mais informações acesse &lt;a href=&quot;http://www.blogueirosdomundo.com.br/&quot; title=&quot;www.blogueirosdomundo.com.br/&quot;&gt;www.blogueirosdomundo.com.br/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Promoção na Latinoware&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/204&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 13:34:38 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">204 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Tuiteiros da Latinoware abraçam a Campanha Vote Cataratas </title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/203</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; text-align: center;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/latinoware009.JPG&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;318&quot; /&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: normal;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm; text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: normal;&quot;&gt;Painéis colocados em frente às salas da Conferência mostram mensagens postadas no Twitter: tecnologia a favor da eleição das Cataratas.&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;Com mais de 4 mil estudantes e especialistas em todas as áreas de informática, a 8ª edição da Latinoware – Conferência Latino-Americana de Software Livre começou nesta quarta-feira (19), no Parque Tecnológico Itaipu (PTI), em Foz do Iguaçu, batendo recorde de participantes e trazendo uma série de iniciativas ambientais, tecnológicas e até mesmo do turismo. Durante a cerimônia de abertura, os tuiteiros e internautas que lotavam a plateia foram convidados a votar por SMS no atrativo, que concorre a uma das Novas Sete Maravilhas da Natureza. &lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/203&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 00:26:34 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">203 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Conceito de TI verde é apresentado na Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/202</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Pequenas atitudes como diminuir o brilho do monitor, remover a animação da proteção de tela ou imprimir as folhas nos dois lados já podem significar economia e uma contribuição importante para a preservação de nosso meio ambiente. Na Latinoware, estas foram algumas das recomendações de André Ruschel, em sua palestra sobre TI verde, uma área da tecnologia relacionada à responsabilidade ambiental.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;De acordo com Ruschel, uma empresa de 200 colaboradores, economizaria o equivalente a R$11.930 apenas com o desligamento dos monitores dos funcionários durante os horários de almoço. Ele também comparou os gastos de alguns eletrônicos, citando os campeões de consumo como o desktop e a impressora à laser, que gastam 100 watts em média.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Andr%C3%A9%20Ruschel-3.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/202&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 21:09:05 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">202 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>OpenStreetMap recruta colaboradores durante palestra na Latinoware 2011</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/201</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Os participantes da Latinoware 2011 tiveram a oportunidade de conhecer detalhes do projeto OpenStreetMap (OSM) durante palestra com os colaboradores Djavan Fagundes e Wille Marcel. OSM é um projeto que visa desenvolver e disponibilizar mapas sob licenças livres, permitindo que qualquer pessoa colabore criando e melhorando os mapas de onde vive para ser disponibilizada na rede.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Por se tratar de um projeto livre, ele depende da colaboração de usuários para cadastrar desde os nomes das ruas, prédios, praças, igrejas, pontos turísticos, bares, restaurantes, até ciclovias e cachoeiras. Neste sentido, os palestrantes convidaram os participantes da Latinoware a serem colaboradores ativos do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;“Você pode começar cadastrando o nome das ruas do seu bairro e ir, ao poucos, incluindo informações adicionais. Para auxiliar nesse processo, você pode utilizar um GPS ou, até mesmo, um bloco de anotações”, explicou Wille Marcel.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Felipe%20Santos%202.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;320&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/201&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 20:05:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">201 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Demoiselle: o ideal é se tornar um padrão</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/200</link>
 <description>&lt;p&gt;“Demoiselle como padrão e contribuições à comunidade e não como uma implementação particular”, afirmou Flávio Lisboa, sobre o futuro do Demoiselle. O analista do Serpro apresentou hoje, 19, na Latinoware 2011, o framework Java da empresa. Baseado na ferramenta Pinhão da Celepar (Companhia de Informática do Paraná), o projeto Demoiselle é implementado pelo Serpro desde 2008 e pretende se tornar um padrão de referência para a Java Community Process (JCP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Demoiselle é um projeto inovador, não pela sua natureza em si, mas por representar o primeiro projeto em que a empresa adotou a comunidade como modelo de governança. Inclusive, o código-fonte está disponível em diversos espaços e todo o ambiente de desenvolvimento do framework está hospedado no Sourceforge. Agora, “o desafio é sair da implementação e chegar na especificação”, analisa Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comunidade Demoiselle é mantida pelo Serpro e conta com a colaboração de empresas e usuários da linguagem Java. O framework já possui pacotes de instalação para Debian, Ubuntu e Windows. “Nesse momento, estamos trabalhando em um projeto de instalador unificado”, comenta o analista. Os resultados dessa atitude de disponibilizar à socieade uma ferramenta, desenvolvida pelo governo, já podem ser percebidos em alguns projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/200&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:54:41 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">200 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>LibreOffice: um grito de independência</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/199</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot;&gt;Uma palestra sobre as origens e a atual situação do LibreOffice foi uma das principais atrações da manhã do primeiro dia do Latinoware 2011. O evento, que ocorre no Parque Tecnológico de Itaipu, localizado dentro da Itaipu Binacional na cidade de Foz do Iguaçu, Paraná, acontece entre os dias 19 e 21 de outubro, e contou com a presença dos membros da comunidade da principal solução livre de aplicativos de escritório do mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot;&gt;Na ocasião, a membro brasileira da comunidade, Eliane Domingos, contou um pouco da história da suíte: o seu início como OpenOffice.org, a disputa judicial que levou à adoção do nome BrOffice no Brasil, a insatisfação com as empresas que criaram o projeto, e finalmente, o “fork”, ou separação de caminhos entre o OpenOffice.org e os seus contribuidores, o que levou àquilo que Eliane definiu como um grito de independência: a criação do LibreOffice e da The Document Foundation, que deu uma face jurídica aos membros do antigo projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot;&gt;Apesar de traumático, Eliane classificou como positivo o “fork” de independência a partir do surgimento da The Document Foundation. Antes, “as opiniões da comunidade nem sempre eram levadas em consideração”, lembra. “Realizar alterações no código demandavam muita burocracia para que fossem autorizadas”. Hoje, diversos governos – entre eles o brasileiro – usam o padrão estabelecido pelo LibreOffice.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:52:41 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">199 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Produção de vídeos com Software Livre </title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/198</link>
 <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Drica%20Veloso-4.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde desta quarta-feira (19), o Espaço Chile da Latinoware 2011 ficou completamente lotado pelos amantes das produções audiovisuais. Todos queriam participar da palestra sobre edição de vídeo em Software Livre, ministrada por Drica Veloso, especialista em Design de Interação e co-fundadora da rede Metareciclagem e do Estúdio Livre.&amp;nbsp; Durante a apresentação, foram mostrados os principais softwares e ferramentas livres utilizadas atualmente - como Kino, Cinelerra, Kdenlive e OpenShot - além de explicar as suas interfaces de trabalho.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:18:19 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">198 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>O software livre reduzindo custos na gestão pública</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/197</link>
 <description>&lt;p&gt;Juramento (MG), uma cidade de apenas 4 mil habitantes com vocação para a agricultura é um exemplo de sucesso no uso de software livre para gestão de municípios. Há dois anos, o município utiliza o software e-Cidade, um sistema que conta com mais de 40 módulos de gestão, em áreas como saúde, educação e recursos humanos. A experiência foi compartilhada por Luciano Neres Rodrigues, durante o primeiro dia da Latinoware 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/Luciano%20Neres%20Rodrigues-4.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;333&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a implantação, mensalmente a Prefeitura economiza aproximadamente R$ 6 mil, que antes eram destinados para alocação do software utilizado. E a vantagem do sistema não é apenas a economia obtida. “Se não fosse pago, com certeza também usaríamos o e-Cidades. Com ele, conseguimos integrar todas as nossas secretarias municipais, além de proporcionar mais agilidade e transparência em nossos processos”, destacou Rodrigues. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso de sucesso da cidade mineira já foi exemplo para outras prefeituras do Brasil, como o município de Uiramutã (RR), que tem 98% de sua população formada por índios. “Estamos de portas abertas para auxiliar outras prefeituras interessadas em implantar o sistema”, completou.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 19:02:13 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">197 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
</channel>
</rss>
