<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://www.latinoware.org"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>www.latinoware.org</title>
 <link>http://www.latinoware.org</link>
 <description></description>
 <language>en</language>
<item>
 <title>Ecológica e interativa, Latinoware 2011 começa hoje</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/192</link>
 <description>&lt;p&gt;A 8ª Conferência Latino-Americana de Software Livre (Latinoware), maior encontro de software livre da América Latina, será aberta nesta quarta-feira (19) com inovações no sistema de comunicação com o público que comparecer ao evento, no Parque Tecnológico Itaipu (PTI), em Foz do Iguaçu. Uma série de iniciativas tornará a oitava edição da Latinoware a mais digital e interativa de todas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São esperados mais de 3,5 mil participantes, entre estudantes, profissionais e especialistas de diversas áreas da informática. O encontro vai até sexta-feira (21). Nos três dias de evento, os participantes poderão acompanhar a programação on-line e todas as atualizações sobre o tema nas redes sociais por meio de displays instalados em diferentes pontos do PTI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo o que for postado sobre a Latinoware na rede social twitter, acompanhado pela palavra-chave #latinoware, será captado e exibido nas telas. Os displays, com tecnologia wireless (sem fio) serão colocados à frente das salas de palestras e cursos.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;A interatividade também será facilitada pelo uso de tokens – dispositivos equipados com um chip interno, semelhante aos chaveiros eletrônicos de carros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aparelho será distribuído a cada participante e com ele será possível&amp;nbsp;requisitar informações de empresas presentes na feira, por exemplo. Os pedidos serão captados por antenas e direcionados para o e-mail cadastrado no ato da inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/192&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 12:30:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">192 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware irá abrir espaço para a discutir as tecnologias livres do Paraguai</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/191</link>
 <description>&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (20),durante a Latinoware 2011, será realizado o 1º Encontro UniónSoftware Libre – Paraguai (USL-PY). O evento será realizadopróximo da Sala de Imprensa e reunirá representantes paraguaios dascomunidades de software livre, universidades, empresas e governantes.“O objetivo principal deste espaço é reunir todos estesparticipantes para promover e fomentar a comunidade paraguaiaenvolvida com a tecnologias livres”, destacou Alberto J. Azevedo,organizador do evento.&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 02:00:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">191 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Sebrae promove Semana Nacional de Ciência e Tecnologia na Latinoware 2011</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/190</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;O Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae), em parceria com o Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), promove em todo o país a Semana Nacional de Ciência e Tecnologia – SNCT. Como parte da programação, será realizado um Showroom Tecnológico durante a Conferência Latino-Americana de Software Livre - Latinoware 2011, entre os dias 19 e 21, no Parque Tecnológico Itaipu (PTI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;O Showroom Tecnológico contará com a exposição de serviços oferecidos por empresas do setor tecnológico, e uma extensa programação com palestras e apresentações. A abertura oficial do evento, programada para as 10h30 desta quarta-feira, 19, terá as boas-vindas do gerente da Regional Oeste do Sebrae/PR, Orestes Hotz, que falará sobre a temática do evento e seus objetivos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family: Arial,sans-serif;&quot;&gt;Logo em seguida, das 11 às 12h, Antonio Fernando Terna Machado, gerente do PTI Empreendedorismo, fará uma apresentação com o tema “Cases da Incubadora PTI”. A Incubadora Empresarial Santos Dumont, localizada no Parque Tecnológico, conta hoje com 26 empresas participantes, sendo duas empresas juniores, 10 pré-incubadas, 10 incubadas e quatro no condomínio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/190&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 00:50:37 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">190 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware 2011 inicia nesta quarta-feira com recorde de participantes</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/189</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Mais de  3,5 mil participantes, entre estudantes, profissionais e especialistas  de diversas áreas da informática são esperados para a VIII Conferência  Latino-Americana de Software Livre – Latinoware 2011. O evento começa  nesta quarta-feira, 19, no Parque Tecnológico Itaipu (PTI).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;A abertura  oficial está marcada para as 14h30, no Auditório Cesar Lattes, e deve  contar com a presença de diversas autoridades e entusiastas do Software  Livre na América Latina. Até sexta-feira, 21, o público poderá  participar de uma intensa programação de palestras, oficinas,  mesas-redondas e minicursos sobre temas ligados à tecnologia da  informação e da comunicação, sustentadas em sistemas de software livres  desenvolvidos no continente.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;Ainda no  primeiro dia, a programação do evento reserva espaço para três  importantes palestras. Antes mesmo da abertura oficial, às 10h, Rasmus  Lerdorf, criador do PHP – linguagem de programação que hoje impulsiona o  Facebook e todos os principais sistemas de gerenciamento de conteúdo  open source – faz a primeira apresentação da conferência. Às 18h, é a  vez de Dries Buytaert, o criador do Drupal – um dos principais sistemas  de gestão de conteúdo desenvolvidos em código aberto.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/189&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 18:54:21 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">189 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Os robôs vão “invadir” a Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/188</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;As atividades de robótica livre vem ganhando cada vez mais espaço na Latinoware e, neste ano, além do espaço destinado exclusivamente para a área, os participantes poderão acompanhar várias palestras sobre o assunto. Entre elas, está a de Juan González-Gómez sobre a impressão tridimensional de robôs (&lt;a href=&quot;pt-br/node/162&quot;&gt;http://www.latinoware.org/pt-br/node/162&lt;/a&gt;). Confira as atrações:&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Quinta-feira (20)&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;17h – Robôs livres e imprimíveis –&lt;strong&gt; Juan González-Gomez&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Sexta-feira (21)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;14h - Projeto Robótica Pedagógica Livre: seus “usos” como material didático-pedagógico no processo de formação do professor - &lt;strong&gt;Patrícia Nicolau Magris&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;15h - Projeto ICARO, Robótica Educativa com Software Livre - &lt;strong&gt;Valentin Basel&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;16h - Simulando Circuitos Eletrônicos com Ktechlab -&lt;strong&gt; Andressa Martins&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 11:54:07 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">188 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Debian Linux community distribution to be present at Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/180</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;As usual, the Debian community personnel will be present at Latinoware. This year, besides its booth and speeches on the main grid, there will also be the Debian Space, with a deeper and more differentiated program. In order to speak a little about Debian, we interviewed Felipe Augusto van de Wiel (or &quot;faw&quot;). At the end of the interview, check out the schedule for the Debian Space at Latinoware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/faw-2007-dc7_big.jpg&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;150&quot; style=&quot;float: left;&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Felipe: Debian is certainly the most outstanding distribution these days, either in its democratic and communal organization, or because it serves as a basis for other very popular distributions, like Ubuntu. What is the secret to Debian’s longevity?&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/180&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 11:07:31 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">180 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Muitos eventos dentro da Latinoware</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/187</link>
 <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Além da programação principal, muitos outros eventos acontecem     dentro da Latinoware. Lembre-se de programar a sua participação em     nossa conferência considerando as inúmeras atividades que acontecem     também nos Espaços Debian, Latinoamericano, Mozilla, openSUSE,     Portal Software Público Brasileiro e Internacional, Ubuntu,     Minicursos, Espaço Robótica Livre e The International Workshop for     e-Health in Emerging Economies. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Toda a programação pode ser acessada     diretamente por meio do link     &lt;a href=&quot;http://lapsi.latinoware.org/index.php?r=Program.ViewProgram&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;lapsi.latinoware.org/index.php?r=Program.ViewProgram&lt;/a&gt;, onde     você pode selecionar cada um dos eventos paralelos, de acordo com o     exemplo abaixo:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img src=&quot;/sites/default/files/paralelos.png&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;412&quot; style=&quot;display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot; /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
 <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 22:25:36 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">187 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Itaipu apresenta experiência com software livre na Latinoware 2011 </title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/186</link>
 <description>&lt;p&gt;A experiência de Itaipu na utilização de software livre para publicação de conteúdos em ambiente de intranet será um dos destaques da Latinoware 2011 – 8ª Conferência Latino-Americana de Software Livre, que ocorre de 19 a 21 de outubro, no Parque Tecnológico Itaipu (PTI). O encontro vai reunir mais de 3,5 mil participantes, entre estudantes, profissionais e especialistas de diversas áreas, e pretende transformar Foz do Iguaçu em um centro de discussão e reflexão sobre o uso do software livre na América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A palestra “Reestruturação da Intranet Corporativa Itaipu com Migração para Ambiente Drupal” será apresentada no dia 21, às 10h, pelos colegas Everton Schonardie Pasqual, da Divisão de Sistemas 1 (SID1.GG), e Daniel Luis de Lara Reis, gerente da Divisão de Imagem Institucional (CSII.GB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Pasqual, a apresentação conjunta vai mostrar como a Informática e a Comunicação Social se prepararam para migrar de uma intranet antiga, com publicador mais limitado, estático e pago (o FrontPage), para um software livre, sem custos para a empresa, e com muito mais recursos (o Drupal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança começou no final de 2009 e levou um ano para ser concluída. Hoje, de 60% a 65% dos conteúdos já estão no novo sistema. Além das facilidades técnicas, a Comunicação Social incorporou ao ambiente de intranet um layout mais moderno, alinhado ao novo Manual de Identidade Visual da Itaipu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/186&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 16:30:00 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">186 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Latinoware is not just for “nerds”</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/185</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;For some time now the boundary between &quot;nerds&quot; and &quot;the rest of us&quot; is becoming increasingly blurred. To get an idea, the processing power of a typical cell phone today is higher than all the embarked capability on an Apollo spacecraft that took humans to the moon; vacuum cleaners and toys already run Linux and Linux and FreeBSD based systems, other free software feed the latest desktops, notebooks, netbooks, tablets, phones and everything else that is plugged into a power outlet.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;For some time now, the organization of Latinoware has sought to show that even people who understand nothing of computers, are already using free software and can help us make a positive difference in your neighborhood, society and the world, in many  different ways.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;If you enjoy communication, arts, musical production, check out the event schedule, which includes lectures on multimedia. We guarantee that you will not need to brush bits and bytes to model three-dimensional elements, create a movie or play at being a DJ.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/185&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 14:27:14 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">185 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
<item>
 <title>Education gains ground in Latinoware 2011</title>
 <link>http://www.latinoware.org/en/node/183</link>
 <description>&lt;p class=&quot;western&quot; style=&quot;margin-bottom: 0cm;&quot;&gt;As in other editions, this year&#039;s Latinoware has once again prepared a special space dedicated to education. In addition to members of the Free Software in Education (&lt;a href=&quot;http://sleducacional.org&quot; title=&quot;http://sleducacional.org&quot;&gt;http://sleducacional.org&lt;/a&gt;) and their guests, the event also will feature the participation of groups from other Latin American countries, that will be discussing the integration between educators and users of free software throughout the continent. The main idea is to break down national and language borders in publicizing and providing support for the use of free software in education.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;br /&gt;On the last day of the event (21, Friday), the theme is highlighted at Latinoware on the  Education Trail. Check out the full schedule, and, below an interview with Frederico Guimaraes, a major champion of education on the Linux platform.&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latinoware.org/en/node/183&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;read more&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
 <pubDate>Mon, 17 Oct 2011 14:23:23 +0000</pubDate>
 <dc:creator>latino2011</dc:creator>
 <guid isPermaLink="false">183 at http://www.latinoware.org</guid>
</item>
</channel>
</rss>
